<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mr.Proger</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%D0%B1%D0%B8%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%BE%D1%82%D0%B5%D0%BA%D0%B0_taljure/</link>
    <description>Описание моего блога</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    
    
    
    <lastBuildDate>Fri, 26 Sep 2025 18:57:29 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/%D0%B1%D0%B8%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%BE%D1%82%D0%B5%D0%BA%D0%B0_taljure/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Библиотека для трейдинга: начало</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/taljure-0/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://localhost:1313/posts/taljure-0/</guid>
      <description>Этим и начинаю цикл статей, в котором с чистого листа буду разрабатывать open-source библиотеку для алгоритмического трейдинга. Цель — создать инструмент, который будет максимально кложур-френдли, прозрачным в работе и полезным как для изучения основ алготрейдинга, так и для использования в более серьезных проектах.</description>
      <content type="html">&lt;h1 id=&#34;библиотека-для-трейдинга-начало&#34;&gt;Библиотека для трейдинга: начало&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;запуск-open-source-проекта-clojure-библиотека-для-алготрейдинга-с-нуля&#34;&gt;Запуск Open-Source проекта: Clojure библиотека для алготрейдинга с нуля&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://img3.teletype.in/files/e4/17/e417a861-70f6-488d-9434-953b846161ad.png&#34; alt=&#34;Запуск open-source taljure&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Запуск open-source taljure&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Этим и начинаю цикл статей, в котором с чистого листа буду разрабатывать open-source библиотеку для алгоритмического трейдинга. Цель — создать инструмент, который будет максимально кложур-френдли, прозрачным в работе и полезным как для изучения основ алготрейдинга, так и для использования в более серьезных проектах.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;зачем-это-нужно&#34;&gt;Зачем это нужно?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Существует множество готовых решений, но они часто представляют собой обертки над ta-lib, написанным на C++. Мне же хотелось создать что-то на Clojure — языке, где мощь в обработке данных и многопоточности идеально подходит для финансовых вычислений. Я хочу:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Глубже разобраться в индикаторах: Не просто использовать ta-lib, а понять, как работают SMA, EMA, RSI и другие метрики «под капотом».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сделать Clojure-way библиотеку: Иммутабельные данные, чистые функции, последовательности — все это идеально ложится на концепцию обработки временных рядов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Предложить альтернативу: Сообществу трейдеров-разработчиков, интересующихся Clojure, не хватает своих, идиоматических инструментов.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;технический-стек-и-философия&#34;&gt;Технический стек и философия&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Проект будет строго придерживаться принципов простоты и прозрачности:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Чистый Clojure: Никаких фреймворков. Только язык и его стандартная библиотека.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Docker-окружение: Чтобы у любого желающего не возникло проблем с запуском, вся разработка будет вестись в изолированном контейнере. deps.edn + docker-compose — наш выбор.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тесты с первого дня: Каждый индикатор будет покрыт тестами, чтобы можно было быть уверенным в корректности расчетов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Промышленный подход: Библиотека с первого дня будет оформлена как настоящий open-source проект: с качественным README, документацией, лицензией и примерами использования.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;о-чем-будем-говорить-в-следующих-статьях&#34;&gt;О чем будем говорить в следующих статьях&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;В этом посте я лишь намечаю контуры проекта. В следующих выпусках мы детально разберем каждый этап:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;настроим идеальное окружение для Clojure-разработки с помощью Docker;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;разберем deps.edn: какие зависимости нам понадобятся и зачем;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;напишем свои первые индикаторы (SMA, EMA) и тесты к ним;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;сравним наши расчеты с эталонными реализациями;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;собирем библиотеку и пробуем подключить ее к «боевому» проекту;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;документируем код и публикуем первую версию на Clojars.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Этот проект — эксперимент и образовательный путь. Приглашаю всех заинтересованных присоединиться: следить за циклом статей, предлагать идеи или даже контрибьютить в репозитории.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Исходный код будет доступен на &lt;a href=&#34;https://gitflic.ru/project/konkin/taljure&#34;&gt;GitFlic&lt;/a&gt; (можно участвовать).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Что вы думаете о такой идее? Какие индикаторы или функционал вам было бы интересно увидеть в первую очередь? Делитесь мыслями в комментариях!&lt;/p&gt;
</content>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
